哈囉喂創作人：管理層100%赤化走向敗亡

哈囉喂創作人：管理層100%赤化走向敗亡

黃湛深

編劇兼演員黃湛深（Sam）為海洋公園創作年度哈囉喂劇場，自導自演諷刺時弊12年，惟去年劇作《地獄巨星賀台慶》疑因內容涉及反送中抗爭，突然被園方撤換主角。Sam認為事件正反映管理層100%赤化，「其實同香港一樣，打工仔嗰班或管理層淨係想討好老細，好似特首只想討好中央；公園一有人投訴就好驚，乜都停咗先，如果換轉以前兩個鬼佬老闆一定無呢件事發生」。他不想公園執笠，但反對政府向海洋公園批出106億資金救亡，因為認為原因在管理問題。

Sam指海洋公園獲國際遊樂園及景點協會博覽會頒發「2012 Applause Award」（全球最佳主題公園）是巔峯期，「呢個獎好難攞，要經好多重審查，包括表演、管理、F&B，嗰時我哋萬眾一心，結果真係攞到！但之後佢哋（園方）繼續沉醉呢，係咁攞呢個獎嚟講」。

真愛 貼地 救亡兩大必殺技

相關新聞：林浩波：開發新興市場成出路

2012年仍是盛智文與苗樂文擔任董事局主席和行政總裁，Sam曾多次見過苗樂文在公園內執垃圾，「佢想講你聽，佢同你哋（員工）一樣，公園好與壞，每個人都有功勞，佢想做榜樣，令所有員工都愛呢個地方」；哈囉喂劇場一做25日，每日五場，而苗樂文與時任公園管理及演藝節目執行總監賀倫達竟睇足125場！「佢哋會同我講好多感激說話，真係好用心用力」，Sam感慨道，後來2014年盛智文遭梁振英撤換後，多名外籍高層相繼離任，人才流失。

孔令成稱，擴充後的海洋公園預計將於2027至2028年度時吸引高達750萬人次進場，數字媲美最高峯2012至2013年度700多萬人次。Sam直指是偷換概念，「就算12、13年唔係有設施update，都會有700幾萬人，因為有自由行，（低價）旅行團，俾咩佢哋（遊客）都要受。所以應該揾真係愛海洋公園嘅人管理同諗救亡工作，咁好過攞106億」，況且當年更新的設施10年不夠，不算老舊。

說到底，Sam還是希望海洋公園留下，因為比起迪士尼，海洋公園較重視本地特色如香港老大街；節目部每季都會推出節慶節目，表演中加入貼地話題，如把《美女廚房》聯乘阿燦的「乜太」角色，甚至加插連網路紅人龍心一角。「唔似對家一定係用嗰啲公仔，巡遊、表演都有規限，要美國批准先得，甚至係繙譯劇，去其他國家睇一樣，冇乜創意，海洋公園總之合情合理就可以」，他強調若園內只有內地客，只會令香港人不想去迫，「哈囉喂每年有七、八成都係本地客，香港人不嬲好捨得畀錢去玩，但要有歸屬感同令人wow嘅感覺」，但前提是需要有創作和言論自由。

黃湛深眼中，盛智文是真心愛海洋公園的人。

咁奶共第日轉行賣野味啦

延伸閱讀：

「2019 年最偉大的地方, 就是讓你看清楚了中國的控制手段. 你必須看清楚他們的佈局你才能夠反制, 跟玩桌遊沒甚麼分別.」

「他們知道香港人主要的交通工具, 所以他們也控制了黨鐵. 他們控制了五豐行. 他們控制了因航. 你們會發覺他們控制的全都是香港人曾引以為傲的東西, 悄悄的, 偷偷的, 利用資本力量在背後控制其權力, 他的統治是利用他們在民間企業的隱形權力, 而不是大家以為的解放軍.」

「那麼針對這點的光復香港, 就是從各層面上, 奪回以上所有東西的控制權. 因此說對準政權是錯誤的, 政權知道你早會對準政權, 所以早就透過各種非政治關係裝成了平民在民間掌握巨大的民間權力, 你要對準的也是這些想統治你的「平民」, 搶回每一件東西的控制權.

若不能奪得, 則取而代之, 讓他沒落消失也可以. 而成功就是香港的東西的滲透度被最低化, 全部重新為香港的利益服務.」

鄭立：對準政權是錯誤的；成功就是香港的東西的滲透度被最低化

策略上黎講呢班契弟贏左喎
咩鳩都唔做就有100億
你做到隻狗咁100年都未必賺到100億

搵方法利益輸送俾班二世祖啫